[唔做衰野怕咩監控]楚門的世界？父母裝監視器 男大生嘆：連打手槍都不行

〔即時新聞／綜合報導〕子女上大學以後開始脫離家庭，父母難免會擔心，但是在孩子家裝監視器24小時監控就太過了，一名將年滿20歲的男網友透露，父母在他的租屋處設置了網路攝影機，一舉一動都被監視，猶如「楚門的世界」現實版！

這名網友在爆料公社發文表示，他今年19歲，即將年滿20，還強調自己「沒有受到監護宣告或是患有精神相關疾病」。他說：「小弟不才，成績不佳，還會曠課。當初考外縣市的大學，為的是不用活在別人的期望下，能自由自在過自己的生活。」

網友透露，近期父母在他的租屋處放置網路攝影機，隨時監控他是否有在課業上努力，由於他沒有經濟能力負擔學費，又為了能在異鄉自由自在過日子，只能接受。他表示，朋友聽到都覺得這是很變態的控制手段，個人也認為不適當，但他從小就活在別人的安排之中，不知為誰而活。

他表示，由於沒有經濟獨立能力，所以此事沒有任何的翻轉餘地。更可怕的是，他的父母還打算買好一點的監視器，讓未來的男網友的妹妹到外縣市念書時帶去裝設，讓他覺得真的「過頭了」。

男網友表示，遭監控的第一晚就覺得晚上睡覺有人看他，感覺十分噁心，「還徹底失去尻尻權」，所以把主機電源拔掉，沒想到一早遭遇奪命連環call 。當日下午，由於5點左右就沒排課，他去運動，沒想到非上課時間在外也遭遇奪命連環call，讓他非常崩潰。

他說，反正都被監視了那不如在youtube上直播，已經申請直播，明天才能通過。「反正也不需要什麼隱私可言，戶籍地址姓名電話成員都會一起放送，for free！」

男網友最後表示，在打這些話的同時，鏡頭又默默的轉向他，他說：「若是覺得這種方式讓你/妳覺得不舒服，覺得不恰當，謹記未來10年20年後，你們為人父母時，不要用自己不喜歡的方式對待子女！」

「是被當寵物嗎？一點隱私也沒？」網友們也對這種監控感到不可思議，「是曾經有發生什麼事情讓爸媽對你完全沒信任嗎？」、「覺得你要不要考慮找份打工，至少不用完全當伸手牌，多少還有可以跟爸媽反抗的底氣。」、「你要抗議到底呀！為了你妹妹...」、「突然覺得誰以後嫁給你進你家家門，絕對會跟坐牢一樣。」

手機有個function 叫do not disturb

block 左佢哋個電話好難咩

應該會報警

斷水喉先係問題
條友又冇兼職

中国🇨🇳

行得正企得正點會打飛機？

小弟不才，成績不佳，還會曠課。當初考外縣市的大學，為的是不用活在別人的期望下，能自由自在過自己的生活。
由於他沒有經濟能力負擔學費，又為了能在異鄉自由自在過日子，只能接受。

讀唔成書 求其考間垃圾大學
學費生活費又唔係自己畀
仲想hea多4年
老豆老母一早睇穿晒啦
考到間好大學得鬼閒理你咩
自己廢成咁怪得邊個